再接再厲，支那正趕製載人太空站，2022年將投入營運！！

中國進入太空第一人、載人航太工程辦公室副主任楊利偉接受《解放軍報》專訪時表示，支那載人太空站2022年前後將投入營運。

楊利偉指出，支那載人航太工程第三步任務—太空站工程已全面展開。載人太空站計畫到2022年前後完成並投入營運，展開較大規模的太空科學實驗與技術試驗 。

他又表示，支那太空站基本構型包括核心艙和兩個實驗艙，採用對稱T形構型，軌道傾角42度，高度340至450公里，設計壽命10年，額定成員3人，乘組輪換時最多可達6人，乘組一般在軌執行任務週期為半年，而太空站各艙段將由長征五號B運載火箭，在文昌航太發射場發射；貨運飛船將由長征七號運載火箭發射；神舟載人飛船將由長征二號F火箭在酒泉衛星發射中心發射。

另外他還提到今年是支那載人航太工程第三步任務的關鍵之年。為太空站任務改進研製的長征五號B運載火箭，將於3月轉入試樣階段，後續將開展發射場合練及首飛任務前的準備工作 。太空站核心艙將完成設備齊套及艙體總裝，相關大型地面聯合試驗逐步展開。

玩完一次仲唔夠皮咩
屌

楊利偉透露，支那將於明年6月前後實施長征五號B運載火箭的首飛任務 ，之後陸續發射太空站核心艙和實驗艙，進行太空站的在軌組裝建造。

嫌跌唔撚夠多嘢落嚟呀，屌你老母臭支西

睇嚟就快有宇宙通行證

咁勁，又唔見你個刁總上太空？

垃圾

唔識野
但係睇字都覺得垃圾

其實大家都係咁玩...

好嘢，可以貪到上太空

天宮1都未落又準備射垃圾

Skylab USA 69,000kg Jul. 11, 1979 Uncontrolled

最上一次失控既時間

對比支那射個8,506 kg上去都可以失控

正呀，快撚的殖民火星啦

佢隻長精射得掂先講啦

其實Skylab 射上去已經係無控制，要用Apollo CM 去控制個station ，本身係打算比Space shuttle 用，但係架野味整用就返回咗地球

果時遙距控制沒咁好?
始於年代久遠

中國太空站=縮細俄羅斯MIR (1980s)

又製造太空垃圾
嫌上面啲垃圾仲未夠多

希望有人果陣跌落黎啦